\section{\LaTeX-Basics}

Im Grunde ist LaTeX nicht weiter kompliziert, wenn es einmal vernünftig eingerichtet ist; und darum kümmere ich mich ja. In der Datei index.tex sind alle Grundeinstellungen und Packages, die ich im Verlaufe des Dokuments benötige. Dort musst du nichts weiter anpassen. Aber du kannst ja mal reinschauen, wie die Datei aufgebaut ist. Ich habe mich bemüht, alles zu kommentieren, damit halbwegs ersichtlich ist, welcher Befehl was bewirkt.

Für dich relevant sind eigentlich nur die Dateien, die sich im Ordner «sections» befinden. Diese sind auch bei weitem nicht so kryptisch wie index.tex. Die wichtigsten Basics im Folgenden.


\subsection{Whitespaces}

In \LaTeX \addspace spielt es keine Rolle, wie viele       Leerzeichen, Tabs			 oder (einfache) Zeilenumbrüche
(sog. Whitespaces) im «Code»
zwischen
den
Wörtern
stehen.
Das     Programm     \LaTeX     \addspace     erkennt beim Rendern automatisch, dass zwischen Worte immer nur ein Leerzeichen gehört.
Will			man			dies			anders			haben, muss man es manuell definieren. Außerdem gibt es die Möglichkeit, zwei Wörter miteinander zu koppeln, sodass diese niemals von der automatischen Silbentrennung~voneinander~getrennt werden. Dafür benutzt man das Tilden Symbol. Das ist z. B. praktisch, wenn man Aufzählungen macht wie

«1.~Butter

2.~Milch»

man aber nicht will, dass zwischen dem Punkt und dem Wort danach ein Zeilenumbruch sein soll.

Am besten schaust du dir einfach mal den Code von diesem Text in der Datei basics.tex an. Da habe ich damit etwas experimentiert, um dir dies zu verdeutlichen. Im PDF sieht alles gut aus, aber im Quellcode ist alles wild durcheinander.

\paragraph{Git}
Für das Git-Repository werde ich es wahrscheinlich so handhaben, dass jeder Satz auf eine Zeile geschrieben wird, sodass beim Korrigieren in Git dann immer nur ein Satz angepasst wird und nicht der gesamte Paragraph.
Aber da bin ich mir noch nicht so sicher.
Denn wenn du dir den Text von diesme Paragraphen mal im Editor anschaust, ist es doch etwas seltsam und unangenehm zu lesen, wenn tatsächlich jeder Satz auf einer Zeile steht.
Oder was findest du dazu?
Noch ein kurzer Satz, damit es etwas komischer aussieht.
Und gleich noch einer.

\subsection{Zeilenumbrüche}

Bei einem einfachen Zeilenumbruch wie hier mitten im Text
passiert nichts weiter und \LaTeX schreibt im PDF einfach innerhalb des Satzes weiter ohne einen Zeilenumbruch.

Wenn eine Leerzeile dazwischen ist, wir allerdings ein neuer Paragraph erkannt und der Satz erscheint in einer neuen Zeile. Standardmässig auch \\ eingerückt.

Man kann aber auch manuell Zeilenumbrüche hinzufügen, indem \\
man wie hier auch einfach so \code{\textbackslash\textbackslash} schreibt. Solche Zeilenumbrüche werden nicht als neue Paragraphen interpretiert und sind somit auch nicht eingerückt.


\subsection{Befehle}

Ziel von LaTeX ist es in meinem Fall, das Layout von der Masterarbeit komplett zu trennen von dem Inhalt. Bestenfalls gibt es relativ viel Fließtext – so wie innerhalb dieser Section – die nur durch wenige Befehle unterbrochen werden wie Überschriften, oder wenn mal etwas \emph{hervorgehoben} dargestellt wird. Befehle fangen grundsätzlich mit einem Backslash an, gefolgt von geschweiften Klammern. Innerhalb der Klammern steht dann jeweils das, was mit dem Befehl anders dargestellt werden soll. Z.~B.: \code{\textbackslash textbf\{Ein fetter Text\}}.

Wenn Bilder, Tabellen, oder Notenbeispiele eingefügt werden, gibt es auch Befehle wie \code{\textbackslash begin\{figure\} … \textbackslash end\{figure\}}
